研究發現：感染武肺後人類抗體僅持續2-3月，或增加疫苗研發難度

《自然·醫學》期刊：

感染新冠病毒後患者體內的抗體水平兩到三個月後便開始下降。

耶魯大學病毒免疫學家Akiko Iwasaki擔憂，由於疫苗的原理是使接種者產生中和抗體以抵禦病毒，如果自然感染產生的抗體微弱且短期，那麼疫苗或許需要比病毒“更強”。這會為疫苗開髮帶來難度。

簡單講：
武肺病毒令人體產生的抗體並唔多。如果人類想開發疫苗，令人體產生足夠的抗體，就需要先將武肺病毒改造到更加犀利，然後滅活，再注射入人體，才可產生足夠抗體。武漢病毒研究所又大派用場啦！

======
黃channel撐得好辛苦，可以幫手subscribe嗎？

夏天唔想再戴口罩

有排捱

所以13月會有末世病毒
就係有國家嘅研究所將佢強化版滅活失敗之後打咗落人度

推

劇情可能係：某國為咗爭取成為第一個成為研發疫苗的國家（為名為利），開發更加強的病毒，點知再次洩漏，釀成更大災難。無限Loop。

一早已經知無可能有疫苗, 有特效藥水(冇副作用)已經要還神

輕輕一推

睇吓巴西爆到群體免疫過2-3個月會唔會再爆就知真假

只係死亡率高d既感冒姐

遲D可能都要無奈接受咁樣

其實人類末日已經到
只係各國為咗防止社會大亂先扮繼續運作

整花個肺都大獲啦

呢鋪真係闔球產

戴到下一個夏天

溫馨提示：打錯左開髮（開發）

貼支那財新聞做source做乜鳩

財新網*

支那話自己研發疫苗差唔多成功，但而家又整篇咁嘅支那研究出黎，即係點？ 個source 又蠱撚怪怪

睇黎會似第二波西班牙流感
呢次死最多係年青人

財新網係王岐山旗下

收皮啦原PO, 貼埋D垃圾大陸網作假新聞
你已經連發左4篇假/誤導性「新聞」喇

佢原本個文章講既係covid-19 有機會引發ADE機制，令到viral antibody vaccine 有風險，所以研發疫苗要衡量個風險。

並唔係你講個D廢話囉
「那麼疫苗或許需要比病毒“更強”」

「就需要先將武肺病毒改造到更加犀利」一打唔使找

你連隻vaccine點運作都唔識就係度鳩噏

每日n篇假新聞重想人地比錢你